export const questionsEDKI = [
    {
        id: 1,
        question: 'Якого рівня доступу інформації стосується така інформація: "Бібліографічні й розпізнавальні дані, особисті характеристики, відомості про родинний стан, відомості про майновий або фінансовий стан"?',
        options: [
            'інформація без обмеження права доступу;',
            'інформація з обмеженим доступом;',
            'інформація, поширення якої завдає шкоди інтересам суспільства;',
            'об\'єкт інтелектуальної власності;',
            'інша загальнодоступна інформація.'
        ],
        correctAnswers: ['інформація з обмеженим доступом;']
    },
    {
        id: 2,
        question: 'У випадку, якщо в АС планується обробка інформації, порядок обробки і захисту якої регламентується законами України або іншими нормативно-правовими актами, то для обробки такої інформації в цій АС необхідно мати дозвіл:',
        options: [
            'представника замовника;',
            'відповідного уповноваженого державного органу;',
            'міністра;',
            'заступника міністра;',
            'галузевого куратора міністерства.'
        ],
        correctAnswers: ['відповідного уповноваженого державного органу;']
    },
    {
        id: 3,
        question: 'Скільки класів безпеки описують Критерії оцінки надійних комп\'ютерних систем ("Оранжева книга" Міністерства оборони США)?',
        options: ['5;', '6;', '7;', '10;', '4.'],
        correctAnswers: ['6;']
    },
    {
        id: 4,
        question: 'За допомогою програм якого класу можна здійснювати введення, редагування та оформлення текстових даних?',
        options: [
            'клас прикладних програм;',
            'клас службових програм;',
            'клас системних програм;',
            'клас програм базового рівня;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['клас прикладних програм;']
    },
    {
        id: 5,
        question: 'Який модифікатор забороняє доступ до членів класу як в межах, так і поза межами даного класу?',
        options: ['private', 'public', 'protected', 'internal', 'правильної відповіді тут немає.'],
        correctAnswers: ['private']
    },
    {
        id: 6,
        question: 'Алгоритмічні операційні пристрої - це:',
        options: [
            'операційні пристрої, в яких задана операція виконується шляхом програмної реалізації алгоритму цієї операції;',
            'операційні пристрої, в яких задана операція виконується шляхом апаратної реалізації алгоритму цієї операції;',
            'операційні пристрої, в яких задана операція виконується шляхом табличного пошуку;',
            'операційні пристрої, в яких задана операція виконується шляхом програмної реалізації алгоритму цієї операції і шляхом табличного пошуку;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['операційні пристрої, в яких задана операція виконується шляхом апаратної реалізації алгоритму цієї операції;']
    },
    {
        id: 7,
        question: 'Ви хочете перевірити, які віддалені хости приєднані до Вашого ??? NetBIOS над TCP/IP. Яку команду Ви використаєте?',
        options: ['arp-d;', 'netstat-a;', 'tracert;', 'nbtstat-s;', 'правильної відповіді тут немає.'],
        correctAnswers: ['nbtstat-s;']
    },
    {
        id: 8,
        question: 'Команда аrр-а:',
        options: [
            'додає запис про хост до агр-таблиці;',
            'реіндексує усі записи в агр-таблиці;',
            'показує біжучі значення агр-таблиці;',
            'витирає записи про хости з агр-таблиці;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['показує біжучі значення агр-таблиці;']
    },
    {
        id: 9,
        question: 'Інформаційно-впорядкована сукупність документів і інформаційних технологій, що реалізує інформаційні процеси - це:',
        options: [
            'інформаційні ресурси;',
            'інформаційна система;',
            'інформаційна сфера;',
            'інформаційні послуги;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['інформаційна система;']
    },
    {
        id: 10,
        question: 'Що визначає поле Protocol в заголовку IP-пакета?',
        options: [
            'найкращий шлях для Internet Protocol;',
            'вищий протокол, якому буде передана ця інформація;',
            'значення адреси отримувача треба брати з протоколу маршрутизації;',
            'протокол, що використовується для маршрутизації цього пакета;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['вищий протокол, якому буде передана ця інформація;']
    },
    {
        id: 11,
        question: 'Яка з перелічених програм, за визначенням, емулює запуск прикладної програми в безпечному віртуальному оточенні, перед її запуском на комп\'ютері користувача?',
        options: [
            'сигнатурний аналізатор;',
            'евристичний аналізатор;',
            'санаційний аналізатор;',
            'поведінковий блокатор;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['евристичний аналізатор;']
    },
    {
        id: 12,
        question: 'Програмний лічильник використовується для:',
        options: [
            'збільшення ємності пам\'яті комп\'ютера;',
            'зберігання даних від зовнішніх пристроїв;',
            'спрощення взаємодії процесора з основною пам\'яттю;',
            'прискорення роботи комп\'ютера;',
            'підрахунку команд.'
        ],
        correctAnswers: ['підрахунку команд.']
    },
    {
        id: 13,
        question: 'Функція відображення вказує:',
        options: [
            'допустиме місце розташування вмісту нового блоку з основної пам\'яті при його записі до кеш пам\'яті',
            'допустимий час перезапису вмісту нового блоку з основної пам\'яті до кеш-пам\'яті;',
            'місце розміщення регістра адреси операнда;',
            'місце розміщення команди;',
            'значення операнда.'
        ],
        correctAnswers: ['допустиме місце розташування вмісту нового блоку з основної пам\'яті при його записі до кеш пам\'яті']
    },
    {
        id: 14,
        question: 'Використання таблично-алгоритмічного методу виконання операції замість табличного дає можливість:',
        options: [
            'підвищити швидкодію;',
            'точніше виконувати алгоритм;',
            'розширити функціональні можливості;',
            'спростити обчислення;',
            'зменшити об\'єм таблиці.'
        ],
        correctAnswers: ['підвищити швидкодію;']
    },
    {
        id: 15,
        question: 'Для забезпечення звернення до всіх комірок пам\'яті об\'ємом М слів розрядність (кількість бітів) шини адреси повинна дорівнювати:',
        options: [
            ']log2M[+1;',
            'm;',
            'log2M+1;',
            'М;',
            ']log2M[.'
        ],
        correctAnswers: ['log2M+1;']
    },
    {
        id: 16,
        question: 'Виберіть значення виразу z % x + x / у та тип цього значення, якщо визначено такі змінні: long x = -5,2; int z = 11;',
        options: [
            '-1 типу System.Int32',
            '-1 типу System.Int64',
            '-1.5 типу System.Single',
            '-1.5 типу System.Double',
            '3.5 типу System.Double'
        ],
        correctAnswers: ['-1.5 типу System.Double']
    },
    {
        id: 17,
        question: 'Вираз а + b * c / (d - e), записаний в постфіксній формі (обернений польський запис), має вигляд:',
        options: [
            'a b + c * d e - c ^ /',
            'a b c * d e - c ^ / +',
            'c ^ d e - c / a b + x',
            'd e - c ^ c / a b + x',
            'a b + c * d e - / c ^'
        ],
        correctAnswers: ['a b c * d e - c ^ / +']
    },
    {
        id: 18,
        question: 'Найбільшим додатнім числом, яке може бути представлене в п-розрядному форматі з фіксованою комою, є наступне:',
        options: [
            '(2-2^(-23)) 2^126',
            '2^n-1',
            '2^n',
            '32',
            'n'
        ],
        correctAnswers: ['2^n-1']
    },
    {
        id: 19,
        question: 'Який модифікатор забороняє доступ до членів класу поза межами даного класу?',
        options: [
            'private',
            'public',
            'protected',
            'internal',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['private']
    },
    {
        id: 20,
        question: 'В якому фрагменті оголошується абстрактний метод?',
        options: [
            'public static void method(){}',
            'public virtual void method(){}',
            'public abstract void method();',
            'public method(){}',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['public abstract void method();']
    },
    {
        id: 21,
        question: 'Виберіть значення виразу z % х - х /у та тип цього значення, якщо визначено такі змінні: int x = 5; int y = 2; int z = 11;',
        options: [
            '-1 типу System.Int32',
            '-1 типу System.Int64',
            '-1.5 типу System.Single',
            '-1.5 типу System.Double',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['-1 типу System.Int32']
    },
    {
        id: 22,
        question: 'Виберіть значення виразу z % х + х / у та тип цього значення, якщо визначено такі змінні: int x = 5; int y = 2; int z = 11;',
        options: [
            '3 типу System.Int32',
            '3 типу System.Int64',
            '3.5 типу System.Single',
            '3.5 типу System.Double',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['3 типу System.Int32']
    },
    {
        id: 23,
        question: 'Запишіть оголошення масиву з 5×10 покажчиків на функцію без аргументів, яка повертає покажчик на значення типу int.',
        options: [
            'int *(* a[5][10])(void);',
            'int (*(* a)[5][10])();',
            'int *(* a(void))[5][10];',
            'int (*(* a)())[5][10];',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['int *(* a(void))[5][10];']
    },
    {
        id: 24,
        question: 'Виберіть з наведеного переліку макровизначення для знаходження мінімального з двох значень.',
        options: [
            '#define macro(A, B) ((A)<(B)?(A):(B))',
            '#define macro(A, B) ((A)>(B)?(A):(B))',
            '#define macro(A, B) ((A)<0?-(A):(A))',
            '#define macro AB',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['#define macro(A, B) ((A)<(B)?(A):(B))']
    },
    {
        id: 25,
        question: 'Функція логічного додавання:',
        options: [
            'дорівнює одиниці тільки тоді, коли усі її аргументи дорівнюють одиниці;',
            'дорівнює одиниці тільки тоді, коли більшість її аргументів дорівнюють одиниці;',
            'дорівнює нулю, якщо більшість її аргументів дорівнюють нулю;',
            'дорівнює одиниці, якщо хоча б один з її аргументів дорівнює одиниці;',
            'дорівнює нулю, якщо хоча б один з її аргументів дорівнює одиниці.'
        ],
        correctAnswers: ['дорівнює одиниці, якщо хоча б один з її аргументів дорівнює одиниці;']
    },
    {
        id: 26,
        question: 'Мінтермом називається:',
        options: [
            'елементарна диз\'юнкція, що включає усі аргументи логічної функції;',
            'елементарна кон\'юнкція, що включає усі аргументи логічної функції;',
            'логічна сума кількох логічних аргументів;',
            'логічний добуток кількох логічних аргументів;',
            'логічна функція І-НЕ.'
        ],
        correctAnswers: ['елементарна кон\'юнкція, що включає усі аргументи логічної функції;']
    },
    {
        id: 27,
        question: 'Які мінтерми називаються суміжними?',
        options: [
            'що мають однакову кількість логічних змінних;',
            'кількість логічних змінних в одному з них є на одиницю більшою, ніж у другому;',
            'що відрізняються один від одного формою входження лише одної логічної змінної;',
            'кількість логічних змінних в яких обмежена числом десять;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['що відрізняються один від одного формою входження лише одної логічної змінної;']
    },
    {
        id: 28,
        question: 'Скільки виходів має повний дешифратор, що має 5 входів?',
        options: [
            '5;',
            '15;',
            '25;',
            '30;',
            '32'
        ],
        correctAnswers: ['32']
    },
    {
        id: 29,
        question: 'Префікс «Пета», виражений значенням степеня двійки, відповідає:',
        options: [
            '2^(10);',
            '2^(20);',
            '2^(30);',
            '2^(40);',
            '2^(50).'
        ],
        correctAnswers: ['2^(50).']
    },
    {
        id: 30,
        question: 'Для процесора комп\'ютера з складною системою команд характерна наступна особливість:',
        options: [
            'виконання команди за безліч тактів;',
            'виконання команди за пів такту;',
            'виконання команди за багато тактів;',
            'виконання команди за один такт;',
            'виконання команди за два такти.'
        ],
        correctAnswers: ['виконання команди за багато тактів;']
    },
    {
        id: 31,
        question: 'Причиною використання архітектури типу регістр-регістр є те, що:',
        options: [
            'регістри процесора простіші основної пам\'яті;',
            'регістри процесора швидші основної пам\'яті;',
            'регістри процесора мають менший об\'єм ніж основна пам\'ять;',
            'регістри процесора мають менші габарити ніж основна пам\'ять;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['регістри процесора швидші основної пам\'яті;']
    },
    {
        id: 32,
        question: 'Принцип мікропрограмного управління передбачає:',
        options: [
            'формування управляючих сигналів за вмістом регістра мікропрограм, в який мікропрограми записуються із пам\'яті даних;',
            'формування управляючих сигналів за вмістом регістра мікропрограм, в який мікропрограми записуються із кеш пам\'яті;',
            'формування управляючих сигналів за вмістом регістра мікропрограм, в який мікропрограми записуються із основної пам\'яті;',
            'формування управляючих сигналів за вмістом регістра мікропрограм, в який мікропрограми записуються із пам\'яті мікропрограм;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['формування управляючих сигналів за вмістом регістра мікропрограм, в який мікропрограми записуються із пам\'яті мікропрограм;']
    },
    {
        id: 33,
        question: 'Сторінкова організація пам\'яті використовується для:',
        options: [
            'спрощення перетворення фізичних адрес в віртуальні;',
            'спрощення перетворення віртуальних адрес в фізичні;',
            'поділу пам\'яті на сторінки різного об\'єму.',
            'збільшення об\'єму пам\'яті;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['спрощення перетворення віртуальних адрес в фізичні;']
    },
    {
        id: 34,
        question: 'Яка форма запису паролю для Windows Server 2003 (згідно з політикою безпеки) на вхід в корпоративну мережу є коректною?',
        options: [
            '"I_12+5tr";',
            '"Tra_p";',
            '"Sort";',
            '"сальник55";',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['"I_12+5tr";']
    },
    {
        id: 35,
        question: 'Чим відрізняється оперативна пам\'ять від постійної пам\'яті?',
        options: [
            'інформаційною ємністю;',
            'оперативна пам\'ять має менший час доступу;',
            'оперативна пам\'ять - це пам\'ять, яка втрачає інформацію після вимкнення живлення, а постійна - ні;',
            'оперативна пам\'ять призначена тільки для зберігання результатів обчислень, а постійна - для всіх даних;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['оперативна пам\'ять - це пам\'ять, яка втрачає інформацію після вимкнення живлення, а постійна - ні;']
    },
    {
        id: 36,
        question: 'Програма BIOS призначена для:',
        options: [
            'зберігання інформації про базову конфігурацію комп\'ютера;',
            'зберігання діагностичної інформація про комп\'ютер;',
            'оперативної роботи;',
            'конфігурування комп\'ютера;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['зберігання інформації про базову конфігурацію комп\'ютера;', 'зберігання діагностичної інформація про комп\'ютер;']
    },
    {
        id: 37,
        question: 'Модель "чорного ящика" в системному аналізі - це:',
        options: [
            'найпростіша модель;',
            'структурна модель;',
            'багаторівнева модель;',
            'інформаційна багатокомпонентна модель;',
            'комплексна модель.'
        ],
        correctAnswers: ['найпростіша модель;']
    },
    {
        id: 38,
        question: 'Віруси, що не зв\'язують свої копії з файлами, а створюють їх на дисках, не змінюючи інших файлів, називаються:',
        options: [
            'компаньйон-вірусами;',
            'хробаками;',
            'стелс-вірусами;',
            'макровірусами;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['хробаками;']
    },
    {
        id: 39,
        question: 'У разі конфігурації поштової системи яка конфігурація повинна бути задана міжмережному екрану (firewall), щоб він дозволяв віддаленому користувачу отримувати пошту?',
        options: [
            'дозволити порт 110;',
            'заблокувати порт 25;',
            'дозволити порт 25;',
            'дозволити порт 23;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['дозволити порт 25;']
    },
    {
        id: 40,
        question: 'Що не є DoS-атакою ("Denial of Service”-атакою типу "відмова від обслуговування")?',
        options: [
            'надсилання мільйона пакетів на сервер, кожен з яких вимагатиме відкривання зв\'язку на фіктивну адресу;',
            'вставка зловмисного коду управління Active/X y web-документ;',
            'провокування інтенсивного спрацьовування системи захисту міжмережного екрана;',
            '"пінгування” сайтів пакетом з некоректними параметрами, що можуть спричинити зависання систем;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['вставка зловмисного коду управління Active/X y web-документ;']
    },
    {
        id: 41,
        question: 'Набір апаратних і програмних засобів для забезпечення збереженості, доступності і конфіденційності даних:',
        options: [
            'захист інформації;',
            'комп\'ютерна безпека;',
            'захищеність інформації;',
            'захищеність споживачів інформації;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['комп\'ютерна безпека;']
    },
    {
        id: 42,
        question: 'Сканування, яке часто застосовується крекерами для того, щоб з\'ясувати, на яких ТСР-портах працюють демони, які відповідають на запити із мережі - це:',
        options: [
            'IP Hijacking;',
            'IP spoofing;',
            'пасивне сканування;',
            'правильними є відповіді А), Б);',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['пасивне сканування;']
    },
    {
        id: 43,
        question: 'Наведіть ознаки пасивного сканування.',
        options: [
            'різко збільшена кількість сесій, що знаходяться в стані SYN_RECEIVED;',
            'прийом від клієнта RST-пакета у відповідь на SYN/ACK;',
            'метод не детектується;',
            'правильними є відповіді А) та Б);',
            'шифрування ТСР/ІР-потоку.'
        ],
        correctAnswers: ['метод не детектується;']
    },
    {
        id: 44,
        question: 'Безпечна інформаційна система за визначенням повинна володіти властивостями:',
        options: [
            'антивірусного контролю;',
            'цілісності та аудиту;',
            'цілісності, доступності та конфіденційності;',
            'таємності та аналізу комп\'ютерного трафіку;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['цілісності, доступності та конфіденційності;']
    },
    {
        id: 45,
        question: 'До якого виду загроз належить нелегальне захоплення та подальший аналіз мережних повідомлень?',
        options: [
            'ненавмисних;',
            'випадкових;',
            'навмисних пасивних;',
            'навмисних активних;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['навмисних активних;']
    },
    {
        id: 46,
        question: 'Процес впровадження нової інформаційної системи вимагає, щоб:',
        options: [
            'обов\'язково були наявні локальні технології різних виробників в інформаційній системі;',
            'обов\'язково були наявні пристрої фізичного рівня в інформаційній системі;',
            'усі компоненти, які впроваджуються, повинні бути перевірені на сумісність з існуючими частинами системи;',
            'обов\'язково була створена демілітаризована зона інформаційної системи;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['усі компоненти, які впроваджуються, повинні бути перевірені на сумісність з існуючими частинами системи;']
    },

    {
        id: 47,
        question: 'Яка з перелічених програм проактивного захисту, за визначенням відстежує підозрілі дії в реальних умовах?',
        options: [
            'сигнатурний аналізатор;',
            'евристичний аналізатор;',
            'санаційний аналізатор;',
            'поведінковий блокатор;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['поведінковий блокатор;']
    },

    {
        id: 48,
        question: 'Які з перелічених засобів виявлення вірусних програм, за в визначенням належать до проактивного захисту?',
        options: [
            'сигнатурні аналізатори;',
            'евристичні аналізатори та поведінкові блокатори;',
            'евристичні рекурсивні аналізатори та ргоху-сервери;',
            'статичні поведінкові блокатори та сигнатурні аналізатори;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['евристичні аналізатори та поведінкові блокатори;']
    },

    {
        id: 49,
        question: 'Конфіденційна інформація - це:',
        options: [
            'інформація з обмеженим доступом, якою володіють, користуються чи розпоряджаються окремі юридичні особи або держава і порядок доступу до якої встановлюється ними;',
            'інформація з обмеженим доступом, якою володіють, користуються чи розпоряджаються окремі фізичні особи або держава і порядок доступу до якої встановлюється ними;',
            'інформація з обмеженим доступом, якою володіє, користується чи розпоряджається;',
            'інформація з обмеженим доступом, якою володіють, користуються чи розпоряджаються окремі фізичні чи юридичні особи або держава і порядок доступу до якої встановлюється ними;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['інформація з обмеженим доступом, якою володіють, користуються чи розпоряджаються окремі фізичні чи юридичні особи або держава і порядок доступу до якої встановлюється ними;']
    },

    {
        id: 50,
        question: 'Дозвіл або заборона здійснення певного типу доступу - це:',
        options: [
            'захист від несанкціонованого доступу;',
            'право доступу;',
            'запит на доступ;',
            'несанкціонований доступ до інформації;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['право доступу;']
    },

    {
        id: 51,
        question: 'Звернення одного об\'єкта КС до іншого з метою отримання певного типу доступу - це:',
        options: [
            'автентифікатор об\'єкта;',
            'ідентифікатор об\'єкта;',
            'запит на доступ;',
            'доступ до інформації;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['запит на доступ;']
    },

    {
        id: 52,
        question: 'Інформація, що вимагає захисту, будь-яка інформація, втрата або неправильне використання якої може нанести шкоду власникові інформації або автоматизованій системі або будь-якій іншій фізичній (юридичній) особі чи групі осіб - це:',
        options: [
            'розмежування доступу;',
            'ідентифікація;',
            'критична інформація;',
            'авторизація;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['критична інформація;']
    },

    {
        id: 53,
        question: 'Властивість інформації, яка полягає в тому, що інформація не може бути отримана неавторизованим користувачем і/або процесом - це:',
        options: [
            'заборонений доступ;',
            'конфіденційність інформації;',
            'запит на доступ;',
            'секретна інформація;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['конфіденційність інформації;']
    },

    {
        id: 54,
        question: 'Властивість даних бути доступними для санкціонованого користування в довільний момент часу, коли у звертанні до них виникає необхідність:',
        options: [
            'конфіденційність;',
            'цілісність;',
            'доступність;',
            'автентичність;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['доступність;']
    },

    {
        id: 55,
        question: 'Набір апаратних і програмних засобів для забезпечення збереження, доступності й конфіденційності даних:',
        options: [
            'захист інформації;',
            'комп\'ютерна безпека;',
            'захищеність інформації;',
            'безпека даних;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['безпека даних;']
    },

    {
        id: 56,
        question: 'Охорона персональних даних, державної, службової і інших видів інформації обмеженого доступу - це:',
        options: [
            'захист інформації;',
            'комп\'ютерна безпека;',
            'захищеність інформації;',
            'безпека даних;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['захист інформації;']
    },

    {
        id: 57,
        question: 'Процедура перевірки відповідності пред\'явленого ідентифікатора об\'єкта КС на предмет належності його цьому об\'єкту, встановлення або підтвердження автентичності це:',
        options: [
            'ідентифікація;',
            'автентифікація;',
            'інтелектуалізація;',
            'верифікація;',
            'реструкторизація.'
        ],
        correctAnswers: ['автентифікація;']
    },

    {
        id: 58,
        question: 'Типовими заходами у разі захисту робочих станцій від несанкціонованого використання є:',
        options: [
            'встановлення паролів на доступ до базової системи вводу/виводу BIOS комп\'ютера;',
            'встановлення паролів на операційну систему;',
            'розмежування доступу користувачів засобами операційної системи при роботі з комп\'ютером;',
            'усі наведені відповіді є вірними;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['усі наведені відповіді є вірними;']
    },

    {
        id: 59,
        question: 'Засоби, які забороняють доступ нелегальним користувачам до ресурсів інформаційної системи, а легальним надають доступ згідно з їх повноваженнями, належать до:',
        options: [
            'засобів аудиту;',
            'засобів авторизації;',
            'засобів автентифікації;',
            'засобів моніторингу;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['засобів автентифікації;']
    },

    {
        id: 60,
        question: 'Яку кількість резервних копій особливо важливої інформації, рекомендованих стандартом, необхідно зберігати?',
        options: [
            'одну;',
            'дві;',
            'три;',
            'чотири;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['три;']
    },
    {
        id: 61,
        question: 'Який клас міжмережних екранів забезпечує фільтрацію трафіку на основі лише апаратних адрес відправників і одержувачів?',
        options: [
            'пакетні фільтри;',
            'посередники прикладного рівня;',
            'інспектори стану;',
            'VLAN комутатори;',
            'Модульні Нив.'
        ],
        correctAnswers: ['пакетні фільтри;']
    },

    {
        id: 62,
        question: 'Ведення системою журналу реєстрації подій дозволяє:',
        options: [
            'запобігти доступу до ресурсів мережі неавторизованим особам;',
            'взнати ідентифікатор користувача, дату і час входу і виходу з системи;',
            'вводити облікові записи користувачів мережі;',
            'розмежувати права доступу користувачів до ресурсів мережі;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['взнати ідентифікатор користувача, дату і час входу і виходу з системи;']
    },

    {
        id: 63,
        question: 'При якому мультиплексуванні низько швидкісному каналу виділяється квант часу високошвидкісного каналу?',
        options: [
            'КОМ;',
            'WDM;',
            'TDM;',
            'CDM;',
            'FDM.'
        ],
        correctAnswers: ['TDM;']
    },

    {
        id: 64,
        question: 'Яка з наведених технологій гарантує дотримання параметрів QoS якості обслуговування?',
        options: [
            'ISDN;',
            'Fran Relay;',
            'SDH;',
            'Х.25;',
            'SONET.'
        ],
        correctAnswers: ['SDH;']
    },

    {
        id: 65,
        question: 'Для захисту від атаки типу SMURF блокування якого виду трафіку повинно бути здійснене на всіх маршрутизаторах та хостах?',
        options: [
            'ICMP forwarding;',
            'Broadcast UDP;',
            'Directed broadcast forwarding;',
            'ARP forwarding;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['Broadcast UDP;']
    },

    {
        id: 66,
        question: 'Які наведені заходи дозволять мінімізувати наслідки атак "людина посередині" ("man-in-the-middle" (MITM))?',
        options: [
            'міжмережне екранування;',
            'антивірусний захист;',
            'сканери вразливостей;',
            'шифрування інформації, що передається;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['шифрування інформації, що передається;']
    },

    {
        id: 67,
        question: 'Які існують способи боротьби з атакою "хибний ARP-сервер в мережі Ethernet" (ARP spoofing)?',
        options: [
            'хибні записи в ARP-таблиці комп\'ютера;',
            'створення статичних записів в ARP-таблиці комп\'ютера;',
            'цифровий підпис пакетів;',
            'перезавантаження ARP-таблиці комп\'ютера;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['цифровий підпис пакетів;']
    },

    {
        id: 68,
        question: 'Найкращим способом боротьби з іншими вузлами, що роблять спроби приєднатися до ресурсів Вашої організації, є:',
        options: [
            'Denial-of-service (DoS)-атаки;',
            'фільтрування пакетів;',
            'ІР-маскарадинг;',
            'віртуальні приватні мережі VPNs;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['фільтрування пакетів;']
    },

    {
        id: 69,
        question: 'Типовий Firewall за своїм визначенням:',
        options: [
            'розмежовує повноваження користувачів щодо доступу до його ресурсів;',
            'обмежує або дозволяє проходження комп\'ютерного трафіку за певною адресою;',
            'організовує різнорівневі безпечні з\'єднання "зовнішніх" користувачів з його службами;',
            'розмежовує повноваження "корпоративних" користувачів щодо доступу до ресурсів серверів демілітаризованої зони;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['обмежує або дозволяє проходження комп\'ютерного трафіку за певною адресою;']
    },

    {
        id: 70,
        question: 'Механізм NAT може використовуватись міжмережним екраном з метою:',
        options: [
            'захисту http- i ftp-серверів організації від IP-Spoofing;',
            'забезпечення контролю цілісності мережного трафіку вузлів корпорації;',
            'захист e-mail сервера на сеансовому рівні;',
            'приховування мережних адрес усіх вузлів корпорації, а також топологію всієї корпоративної мережі;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['приховування мережних адрес усіх вузлів корпорації, а також топологію всієї корпоративної мережі;']
    },

    {
        id: 71,
        question: 'Яку максимальну кількість мережних інтерфейсів можна забезпечити IР-адресами, використовуючи IР-адресу підмережі робочої групи 192.168.1.0/28?',
        options: [
            '10;',
            '16;',
            '12;',
            '14;',
            '6.'
        ],
        correctAnswers: ['16;']
    },

    {
        id: 72,
        question: 'Мережу класу С поділити на 4 підмережі. Записати значення маски підмережі (Маски усіх підмереж будуть однакової довжини. Розрахунок проводити для маршрутизаторів, які підтримують комбінацію біт педмереж "всі 0" та "всі 1")',
        options: [
            '255.255.255.64;',
            '255.255.255.128;',
            '255.255.255.192;',
            '255.255.255.224;',
            '255.255.255.32.'
        ],
        correctAnswers: ['255.255.255.224;']
    },

    {
        id: 73,
        question: 'Мережу класу В поділити на 8 підмереж. Записати значення маски підмережі (Маски усіх підмереж будуть однакової довжини. Розрахунок проводити для маршрутизаторів, які підтримують комбінацію біт підмереж "всі 0" та "всі 1").',
        options: [
            '255.255.224.0;',
            '255.255.255.224;',
            '255.255.248.0;',
            '255.255.240.0;',
            '255.255.192.0.'
        ],
        correctAnswers: ['255.255.248.0;']
    },

    {
        id: 74,
        question: 'Мережа 192.168.0.0/24 поділена на 4 підмережі. Створити списки доступу, які дозволяють проходження ІР-пакетів усіх вузлів перших двох підмереж, а для решти вузлів мережі проходження ІР-пакетів забороняють.',
        options: [
            'access-list 1 permit 192.168.0.0 0.0.64  access-list 1 deny 192.168.0.0 0.0.0.255',
            'access-list 1 permit 192.168.0.0 0.0.0.127 access-list 1 deny 192.168.0.0 0.0.0.255',
            'access-list 1 deny 192.168.0.0 0.0.0.127 access-list 1 permit 192.168.0.0 0.0.0.255',
            'access-list 1 deny 192.168.0.0 0.0.0.62 access-list 1 permit 192.168.0.0 0.0.0.255',
            'access-list 1 permit 192.168.0.0 0.0.0.63 access-list 1 deny 192.168.0.0 0.0.0.255',
        ],
        correctAnswers: ['access-list 1 permit 192.168.0.0 0.0.0.127 access-list 1 deny 192.168.0.0 0.0.0.255']
    },

    {
        id: 75,
        question: 'Створити списки доступу, які забороняють проходження ІР-пакетів усіх вузлів підмережі 192.168.31.0/25 мережі 192.168.31.0/24 на інтерфейс 192.168.10.5, а для решти вузлів мережі проходження ІР-пакетів у мережу 192.168.10.0/24 дозволяють.',
        options: [
            'access-list 110 permit ip 192.168.31.0 0.0.0.127 host 192.168.10.5 access-list 110 deny ip 192.168.31.0 0.0.0.255 192.168.10.0 0.0.0.255;',
            'access-list 110 deny ip 192.168.31.0 0.0.0.63 192.168.10.5 0.0.0.0 access-list 110 permit ip 192.168.31.0 0.0.0.255 192.168.10.0 0.0.0.255;',
            'access-list 110 deny ip 192.168.31.0 0.0.0.127 host 192.168.10.5 access-list 110 permit ip 192.168.31.0 0.0.0.255 192.168.10.0 0.0.0.255;',
            'access-list 110 deny ip 192.168.10.5 0.0.0.0 192.168.31.0 0.0.0.127 access-list 110 permit ip 192.168.10.5 0.0.0.0 192.168.31.0 0.0.0.255;',
            'access-list 110 deny ip 192.168.10.5 0.0.0.0 192.168.31.0 0.0.0.63 access-list 110 permit ip 192.168.10.5 0.0.0.0 192.168.31.0 0.0.0.255;'
        ],
        correctAnswers: ['access-list 110 deny ip 192.168.31.0 0.0.0.63 192.168.10.5 0.0.0.0 access-list 110 permit ip 192.168.31.0 0.0.0.255 192.168.10.0 0.0.0.255;']
    },
    {
        id: 76,
        question: 'Що означає правило міжсегментного трафіку (80% на 20%)?',
        options: [
            '80% звертання до локальних мереж і 20% - резерв;',
            '80% звертання до локальних мереж і 20% - до віддалених;',
            '20% звертання до локальних мереж і 80% - до віддалених;',
            'це розподіл вартості локального і віддаленого трафіку;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['80% звертання до локальних мереж і 20% - до віддалених;']
    },
    {
        id: 77,
        question: 'Чому Ethernet мало придатний для задач реального часу (real time)?',
        options: [
            'відсутні Ethernet-інтерфейси для під\'єднання вимірювального обладнання;',
            'негарантований час реакції мережі на подію;',
            'дуже велике значення циклічної затримки в мережі (RTT);',
            'дуже мале значення блока даних, який пересилається (MTU);',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['негарантований час реакції мережі на подію;']
    },
    {
        id: 78,
        question: 'Яким є найшвидший спосіб передавання даних з мережної карти до пам\'яті комп\'ютера?',
        options: [
            'спільне використання пам\'яті (Shared Memory);',
            'прямий доступ до пам\'яті (Direct Memory Access - DMA);',
            'ввід/вивід з відображенням (I/O mapping);',
            'програмний спосіб передавання даних;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['спільне використання пам\'яті (Shared Memory);']
    },
    {
        id: 79,
        question: 'Мережна адреса - це:',
        options: [
            'адреса номера підмережі і номера вузла в мережі;',
            'МАС-адреса;',
            'адреса призначення, подана в кадрі Ethernet;',
            'це номер фрагмента пакета;',
            'правильної відповіді тут немає'
        ],
        correctAnswers: ['адреса номера підмережі і номера вузла в мережі;']
    },
    {
        id: 80,
        question: 'Широкомовний шторм в мережах Ethernet - це:',
        options: [
            'блокування мережі через затоплення мережі помилковим трафіком;',
            'ситуація, коли сумарний трафік більший за пропускну здатність мережі;',
            'ситуація, коли в мережі коефіцієнт використання мережі дорівнює 1;',
            'експоненційне зростання мережі трафіку;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['блокування мережі через затоплення мережі помилковим трафіком;']
    },
    {
        id: 81,
        question: 'Механізм колапсу в CSMA/CD відбувається:',
        options: [
            'у разі переповнення буферів приймачів;',
            'через синхронізацію передач у разі великої кількості колізій;',
            'через обмеження пропускної здатності кабелів і мережного обладнання;',
            'коли коефіцієнт використання сегмента мережі дорівнює 1;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['через синхронізацію передач у разі великої кількості колізій;']
    },
    {
        id: 82,
        question: 'Як детектуються помилки під час передавання даних в мережі Ethernet?',
        options: [
            'для детектування помилок використовується кратність 8 довжини Ethernet-пакета;',
            'для детектування помилок використовується формування CRC-контрольних сум;',
            'для детектування помилок використовується сумування за модулем 2 на UDP-рівні;',
            'для детектування помилок використовуються коди Хемінга;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['для детектування помилок використовується формування CRC-контрольних сум;']
    },
    {
        id: 83,
        question: 'Навіщо потрібна преамбула в пакетах Інтернет?',
        options: [
            'туди записується характеристика попереднього пакета;',
            'призначена для синхронізації приймача;',
            'дозволяє виділити початок пакета;',
            'призначена для переривання прийому, коли не зареєстрований кінець попереднього пакета;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['призначена для синхронізації приймача;']
    },
    {
        id: 84,
        question: 'Для чого існує міжкадровий інтервал?',
        options: [
            'для приведення мережних адаптерів у вихідний стан;',
            'для запобігання монопольного захоплення поділювального середовища однією станцією;',
            'для компенсації часу затримки розповсюдження сигналів;',
            'для запобігання колізії;',
            'правильними є відповіді А) та Б).'
        ],
        correctAnswers: ['правильними є відповіді А) та Б).']
    },
    {
        id: 85,
        question: 'Основна відмінність мережного моста від комутатора:',
        options: [
            'ніякої;',
            'міст має 2 порти, а комутатор декілька;',
            'міст обробляє кадри послідовно, а комутатор - паралельно;',
            'міст і комутатор просувають кадри в мережі на основі різних протоколів;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['міст має 2 порти, а комутатор декілька;', 'міст обробляє кадри послідовно, а комутатор - паралельно;'],
    },
    {
        id: 86,
        question: 'Якою є мінімальна тривалість випадкової паузи після виявлення стацією колізії?',
        options: [
            '512 бітових інтервалів;',
            '0;',
            '5120 бітових інтервалів;',
            '1024 бітові інтервали;',
            'правильної відповіді тут немає'
        ],
        correctAnswers: ['512 бітових інтервалів;']
    },
    {
        id: 87,
        question: 'Ефективна КСЗІ повинна поєднувати такі заходи:',
        options: [
            'тільки технічні;',
            'лише технічні та програмні;',
            'законодавчі, морально-етичні, фізичні, адміністративні, технічні, криптографічні(?), програмні;',
            'винятково адміністративні;',
            'жодних, окрім законодавчих та адміністративних.'
        ],
        correctAnswers: ['законодавчі, морально-етичні, фізичні, адміністративні, технічні, криптографічні(?), програмні;']
    },
    {
        id: 88,
        question: 'Які організаційні завдання не є в компетенції служби безпеки об\'єкта?',
        options: [
            'режим конфіденційного діловодства;',
            'допуск співробітників та сторонніх осіб до конфіденційної інформації;',
            'безпека проведення ділових нарад і переговорів;',
            'зберігання облік і знищення носіїв конфіденційної інформації;',
            'перевірка бухгалтерської звітності.'
        ],
        correctAnswers: ['перевірка бухгалтерської звітності.']
    },
    {
        id: 89,
        question: 'Безперервний цілеспрямований процес, що припускає вживання відповідних заходів на всіх етапах життєвого циклу автоматизованої системи:',
        options: [
            'принцип системності;',
            'принцип комплексності;',
            'принцип безперервного захисту;',
            'принцип розумної достатності;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['принцип безперервного захисту;']
    },
    {
        id: 90,
        question: 'Ви - системний адміністратор поштової системи Вашої компанії. Ваш менеджер хоче знати, чи хтось з працівників компанії відсилає конфіденційну інформацію про компанію електронною поштою, але при цьому не хоче зашкодити нормальній роботі поштової системи. Який метод доцільніше використати для того, щоб виконати це завдання?',
        options: [
            'застосувати аудит на всі файли користувачів;',
            'застосувати моніторинг вмісту поштових повідомлень;',
            'застосувати обмеження на розмір поштових повідомлень;',
            'застосувати політику регулярного перегляду журналів поштового сервера;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['застосувати моніторинг вмісту поштових повідомлень;']
    },
    {
        id: 91,
        question: 'У разі атаки типу "людина посередині" зловмисник:',
        options: [
            'змушує сервер не відповідати на запити;',
            'перехоплює канал зв\'язку між двома системами і отримує доступ до всієї інформації, що передається;',
            'здійснює атаку відгуку;',
            'діє лише з однією системою;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['перехоплює канал зв\'язку між двома системами і отримує доступ до всієї інформації, що передається;']
    },
    {
        id: 92,
        question: 'Яка дія використовується для визначення слабких місць у наявній конфігурації мережі?',
        options: [
            'автентифікація;',
            'авторизація;',
            'моніторинг;',
            'логічна структуризація;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['моніторинг;']
    },
    {
        id: 93,
        question: 'Перший крок будь-якої організації, беручи до уваги міркування мережної інтернет-безпеки – це:',
        options: [
            'від\'єднатись від Інтернету, поки всі заходи не будуть прийняті;',
            'розробити політику безпеки організації;',
            'провести сканування усієї мережі організації на предмет вразливості її компонентів;',
            'застосувати міжмережний екран при вході в мережу організації;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['розробити політику безпеки організації;']
    },
    {
        id: 94,
        question: 'Дослідження можливості розшифрування інформації без знання ключів - це:',
        options: [
            'криптологія;',
            'криптоаналіз;',
            'злом',
            'несанкціонований доступ;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['криптоаналіз;']
    },
    {
        id: 95,
        question: 'Алгоритм якого типу використовується алгоритм Triple DES (3DES)?',
        options: [
            'симетричний блоковий;',
            'асиметричний ланцюговий;',
            'обмін публічними ключами;',
            'асиметричний блоковий;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['симетричний блоковий;']
    },
    {
        id: 96,
        question: 'Яка з наведених в списку схем шифрування використовує криптографію з публічним ключем?\n ' +
            '1. Data Encryption Standard (DES)\n' +
            '2. International Data Encryption Algorithm (IDEA)\n' +
            '3. RSA\n' +
            '4. Diffie-Hellman\n' +
            '5. Digital Signature Standard (DSS)\n',
        options: [
            'лише 1 і 2;',
            'лише 2 і 3;',
            'лише 2, 3, i 4;',
            'лише 3, 4, і 5;',
            'лише 1, 2, i 5.'
        ],
        correctAnswers: ['лише 3, 4, і 5;']
    },
    {
        id: 97,
        question: 'Яка з перелічених технологій, за своїм визначенням, застосовується для шифрування трафіку в каналі передачі?',
        options: [
            'технологія NApT;',
            'технологія CIDR;',
            'системи аналізу захищеності;',
            'технологія VPN;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['технологія VPN;']
    },
    {
        id: 98,
        question: 'Електронні сертифікати на персональному комп\'ютері повинні бути захищені за допомогою:',
        options: [
            'паролів;',
            'ключових фраз;',
            'довільного способу,',
            'паролів або ключових фраз;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['паролів або ключових фраз;']
    },
    {
        id: 99,
        question: 'Для підвищення швидкості передавання системи Інтернет часто використовують криптографію з відкритим ключем для автентифікації користувачів, а потім, симетричну криптографію з використанням якого з наведених варіантів?',
        options: [
            'публічний ключ отримувача;',
            'тимчасовий ключ сеансу зв\'язку;',
            'дайджести повідомлення;',
            'цифрові підписи;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['тимчасовий ключ сеансу зв\'язку;']
    },
    {
        id: 100,
        question: 'Гарантія того, що за необхідності можна буде довести, що автором повідомлення є саме та людина, що заявлена як її автор і ніхто інший:',
        options: [
            'конфіденційність;',
            'цілісність;',
            'доступність;',
            'автентичність;',
            'апельованість.'
        ],
        correctAnswers: ['апельованість.']
    },
    {
        id: 101,
        question: 'Опір системи заземлення повинен:',
        options: [
            'не перевищувати 40 Ом;',
            'бути не меншим 4 Ом;',
            'бути максимально можливим;',
            'не перевищувати 4 Ом;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['не перевищувати 4 Ом;']
    },
    {
        id: 102,
        question: 'Обов\'язковим елементом роздільного трансформатора є:',
        options: [
            'короткозамкнена одношарова обмотка;',
            'екранувальна обмотка, яку під\'єднують до первинної',
            'екранувальна обмотка, яку під\'єднують до вторинної',
            'екранувальна обмотка, яку під\'єднують до заземлення;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['екранувальна обмотка, яку під\'єднують до заземлення;']
    },
    {
        id: 103,
        question: 'Документальна інформація може мати такий гриф обмеження доступу:',
        options: [
            '“Без права копіювання", "Таємно", "Цілком таємно";',
            '"Не для друку", "Для службового користування";',
            '"Державна таємниця" або "Особливої важності";',
            '"Для службового користування", "Таємно", "Цілком таємно" або "Особливої важливості";',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['"Для службового користування", "Таємно", "Цілком таємно" або "Особливої важливості";']
    },
    {
        id: 104,
        question: 'Перенесення інформації у випадку матеріально-речових каналів витоку інформації здійснюється:',
        options: [
            'співробітниками організації, повітряними атмосферними масами, рідкими середовищами, вивченням радіоактивних речовин;',
            'тільки співробітниками організації, але НЕ повітряними атмосферними масами, рідкими середовищами;',
            'НЕ радіоактивними речовинами;',
            'випадковим чином;',
            'сторонніми особами.'
        ],
        correctAnswers: ['співробітниками організації, повітряними атмосферними масами, рідкими середовищами, вивченням радіоактивних речовин;']
    },
    {
        id: 105,
        question: 'Небезпечною зоною 2 називається:',
        options: [
            'простір навколо ТЗПІ, у межах якого на випадкових антенах наводиться інформаційний сигнал вище допустимого (нормованого) рівня;',
            'простір навколо контрольованої зони, у межах якого на випадкових антенах наводиться інформаційний сигнал вище допустимого (нормованого) рівня;',
            'зона, у якій можливі перехоплення (за допомогою розвідувального приймача) побічних електромагнітних випромінювань і наступна розшифровка інформації, що міститься в них;',
            'простір, перебування в якому небезпечне для здоров\'я людини;',
            'простір навколо контрольованої зони, у межах якого на випадкових антенах наводиться інформаційний сигнал нижче допустимого (нормованого) рівня.'
        ],
        correctAnswers: ['зона, у якій можливі перехоплення (за допомогою розвідувального приймача) побічних електромагнітних випромінювань і наступна розшифровка інформації, що міститься в них;']
    },
    {
        id: 106,
        question: 'Методи контролю телефонних ліній переважно гуртуються на тому, що:',
        options: [
            'підключення додаткового телефонного апарату призводить до збільшення рівня сигналу в телефонній лінії;',
            'будь-яке підключення до них викликає зміну електричних параметрів ліній: амплітуд напруги і струмів у лінії, а також значень ємності, індуктивності, активного і реактивного опору лінії;',
            'підключення телефонної закладки зменшує ємність проводової лінії зв\'язку;',
            'підключення додаткового телефонного апарату призводить до зменшення індуктивної складової опору телефонній лінії;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['будь-яке підключення до них викликає зміну електричних параметрів ліній: амплітуд напруги і струмів у лінії, а також значень ємності, індуктивності, активного і реактивного опору лінії;']
    },
    {
        id: 107,
        question: 'Яка з відповідей є неправильною? Електричні канали витоку інформації включають:',
        options: [
            'зняття наводок ПЕМВ ТЗПІ зі сполучних ліній ДТЗС і сторонніх провідників;',
            'зняття інформаційних сигналів з ліній електроживлення ТЗПІ;',
            'зняття інформаційних сигналів з кола заземлення ТЗПІ і ДТЗС:',
            'зняття інформації з використанням нелінійного локатора;',
            'всі наведені відповіді є правильними.'
        ],
        correctAnswers: ['зняття інформації з використанням нелінійного локатора;']
    },
    {
        id: 108,
        question: 'Для перехоплення акустичної (мовної) інформації використовуються:',
        options: [
            'генератори акустичного шуму;',
            'портативні диктофони і провідні мікрофонні системи прихованого звукозапису;',
            'генератори просторового та лінійного зашумлення;',
            'системи охоронної та пожежної сигналізації;',
            'лінії телефонного зв\'язку.'
        ],
        correctAnswers: ['портативні диктофони і провідні мікрофонні системи прихованого звукозапису;']
    },
    {
        id: 109,
        question: 'Кількість інформації, яку одержують за допомогою використання прихованого каналу за одиницю часу - це:',
        options: [
            'ємність інформації;',
            'витрата інформації;',
            'пропускна здатність прихованого каналу;',
            'прихована інформація;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['пропускна здатність прихованого каналу;']
    },
    {
        id: 110,
        question: 'Звукоізоляція приміщень спрямована на:',
        options: [
            'зменшення впливу шумів, що виникають під час роботи ТЗПІ;',
            'створення комфортних умов праці персоналу, що працює з інформацією з обмеженим доступом;',
            'локалізацію джерел акустичних сигналів усередині них і проводиться з метою виключення перехоплення акустичної (мовної) інформації з прямого акустичного і вібраційного каналів;',
            'запобігання витоку інформації через засоби та канали телефонного зв\'язку;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['локалізацію джерел акустичних сигналів усередині них і проводиться з метою виключення перехоплення акустичної (мовної) інформації з прямого акустичного і вібраційного каналів;']
    },
    {
        id: 111,
        question: 'Небезпечною зоною 1 називається:',
        options: [
            'простір навколо ТЗПІ, у межах якого на випадкових антенах наводиться інформаційний сигнал вище допустимого (нормованого) рівня;',
            'простір навколо контрольованої зони, у межах якого на випадкових антенах наводиться інформаційний сигнал вище допустимого (нормованого) рівня;',
            'простір навколо ТЗПІ, у межах якого на випадкових антенах наводиться інформаційний сигнал нижче допустимого (нормованого) рівня;',
            'простір, перебування в якому небезпечне для здоров\'я людини;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['простір навколо ТЗПІ, у межах якого на випадкових антенах наводиться інформаційний сигнал вище допустимого (нормованого) рівня;']
    },
    {
        id: 112,
        question: 'Знайдіть правильне твердження.',
        options: [
            'випадковою антеною є ланка ДТЗС чи сторонні провідники, здатні приймати побічні електромагнітні випромінювання;',
            'випадкові антени не можуть бути розподіленими;',
            'випадкові антени не можуть бути зосередженими;',
            'до розподілених випадкових антен відносяться антени з розділен? параметрами, наприклад, телефонний апарат, гучномовець радіотрансляційної мережі;',
            'правильного твердження тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['випадковою антеною є ланка ДТЗС чи сторонні провідники, здатні приймати побічні електромагнітні випромінювання;']
    },
    {
        id: 113,
        question: 'Під технічним каналом витоку інформації розуміють:',
        options: [
            'інформаційний канал отримання інформації з обмеженим доступом;',
            'канал телефонного зв\'язку, з якого перехоплюють конфіденційну інформацію;',
            'сукупність об\'єкта розвідки, технічного засобу розвідки, за допомогою якого добувається інформація про цей об\'єкт, і фізичного середовища, в якому поширюється інформаційний сигнал;',
            'технічний засіб розвідки та середовище поширення інформаційного сигналу;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['сукупність об\'єкта розвідки, технічного засобу розвідки, за допомогою якого добувається інформація про цей об\'єкт, і фізичного середовища, в якому поширюється інформаційний сигнал;']
    },
    {
        id: 114,
        question: 'До електромагнітних каналів витоку інформації належить:',
        options: [
            'отримання інформації з електричного або магнітного сигналу;',
            'перехоплення побічних електромагнітних випромінювань (ПΕМΒ) елементів ТЗПІ;',
            'отримання інформації з електромагнітного екрана або його заземлення;',
            'канали, що утворені електричним та магнітним полем;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['перехоплення побічних електромагнітних випромінювань (ПΕМΒ) елементів ТЗПІ;']
    },
    {
        id: 115,
        question: 'Канали витоку інформації під час експлуатації ЕОМ утворюються:',
        options: [
            'у разі виключенні напруги;',
            'тільки під час роботи ЕОМ;',
            'лише в режимі очікування;',
            'як під час роботи ЕОМ, так і в режимі очікування;',
            'не утворюються взагалі.'
        ],
        correctAnswers: ['як під час роботи ЕОМ, так і в режимі очікування;']
    },
    {
        id: 116,
        question: 'Яка з відповідей є неправильною?',
        options: [
            'диктофони і акустичні закладки у своєму складі містять велику кількість напівпровідникових приладів, тому найефективнішим засобом їхнього виявлення є нелінійний локатор;',
            'для виявлення працюючих у режимі запису диктофонів застосовуються так звані детектори диктофонів;',
            'детектори диктофонів випускаються в переносному і стаціонарному варіантах;',
            'для захисту виділених приміщень переважно використовуються детектори диктофонів, виконані в стаціонарних варіантах;',
            'усі наведені відповіді є правильними.'
        ],
        correctAnswers: ['диктофони і акустичні закладки у своєму складі містять велику кількість напівпровідникових приладів, тому найефективнішим засобом їхнього виявлення є нелінійний локатор;']
    },
    {
        id: 117,
        question: 'Принцип дії магнітостатичного екрану полягає у:',
        options: [
            'створенні магнітостатичного поля змінних напрямів з метою компенсації основного поля;',
            'створенні в екрані магнітного поля протилежного напрямку, що призводить до компенсації основного поля;',
            'ослабленні побічних магнітостатичних випромінювань (інформаційних сигналів) акустичних перетворювачів, що забезпечують можливість їхнього виділення засобом розвідки на фоні природних шумів;',
            'ослабленні (зменшенні) акустичних випромінювань, що виникають під час роботи ТЗПІ;',
            'створенні електростатичного поля змінних напрямів з метою компенсації основного поля.'
        ],
        correctAnswers: ['ослабленні побічних магнітостатичних випромінювань (інформаційних сигналів) акустичних перетворювачів, що забезпечують можливість їхнього виділення засобом розвідки на фоні природних шумів;']
    },
    {
        id: 118,
        question: 'Пристрої зберігання інформації, що містять надважливу для організації інформацію, при виведенні з експлуатації повинні бути:',
        options: [
            'відформатованими;',
            'повністю очищенні засобами DOS;',
            'фізично знищені;',
            'багаторазово перезаписані;',
            'відформатованими зі застосуванням процедури низькорівневого форматування.'
        ],
        correctAnswers: ['фізично знищені;']
    },
    {
        id: 119,
        question: 'Технічний захід захисту інформації від витоку технічними каналами - це:',
        options: [
            'підключення на період закритих заходів технічних засобів, що мають елементи, які виконують роль електроакустичних перетворювачів, до ліній зв\'язку;',
            'залучення до проведення робіт із захисту інформації організацій, що мають ліцензію на діяльність в області захисту інформації, видану відповідними органами;',
            'організація контролю та спрощеного доступу на об\'єкти ТЗПІ та у виділені приміщення;',
            'захід щодо захисту інформації, який передбачає застосування спеціальних технічних засобів і реалізацію технічних рішень;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['захід щодо захисту інформації, який передбачає застосування спеціальних технічних засобів і реалізацію технічних рішень;']
    },
    {
        id: 120,
        question: 'Спеціальні обстеження об\'єктів ТЗПІ і виділених приміщень?',
        options: [
            'їхнім візуальним оглядом без застосування технічних засобів;',
            'організацією радіоконтролю (постійно чи на час проведенедення конфіденційних заходів) і побічних електромагнітних випромінюван? ТЗПІ;',
            'організацією контролю й обмеження доступу на об\'єкти ТЗП та виділені приміщення;',
            'з метою виявлення пошкодження звукоізоляції виділених приміщень',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['організацією радіоконтролю (постійно чи на час проведенедення конфіденційних заходів) і побічних електромагнітних випромінюван? ТЗПІ;']
    },
    {
        id: 121,
        question: 'Активні методи захисту інформації спрямовані на:',
        options: [
            'виключення (ослаблення) просочування інформаційних сигналів ТЗПІ в колі електроживлення, що виходять за межі контрольованої зони до величин, що забезпечують неможливість їхнього виділення засобом розвід розвідки на фоні природних шумів;',
            'створення просторових маскувальних електромагнітних перешкод з метою зменшення відношення сигнал/шум на межі контрольованої зони до величин, що забезпечують неможливість виділення засобом розвідки інформаційного сигналу ТЗПІ;',
            'ослабленні побічних електромагнітних випромінювань та наведень на межі контрольованої зони до величин, що забезпечують неможливість їхнього виділення засобом розвідки на фоні природних шумів;',
            'створення маскувальних електромагнітних перешкод у сторонніх провідниках і сполучних лініях ДТЗС з метою зменшення відношення сигнал/шум на межі контрольованої зони до величин, що забезпечують можливість виділення засобом розвідки інформаційного сигналу ТЗПІ;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['ослабленні побічних електромагнітних випромінювань та наведень на межі контрольованої зони до величин, що забезпечують неможливість їхнього виділення засобом розвідки на фоні природних шумів;']
    },
    {
        id: 122,
        question: 'Системи лінійного зашумлення застосовуються для:',
        options: [
            'створення електричних сигналів з лінійною залежністю;',
            'подачі акустичного шуму в лінії телефонного зв\'язку, що виходять за межі контрольованої зони;',
            'створення віброакустичних сигналів для зашумлення ліній електромережі;',
            'для маскування наведених інформативних сигналів у сторонніх провідниках і сполучних лініях ДТЗС, що виходять за межі контрольованої зони;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['для маскування наведених інформативних сигналів у сторонніх провідниках і сполучних лініях ДТЗС, що виходять за межі контрольованої зони;']
    },
    {
        id: 123,
        question: 'Активні методи захисту акустичної (мовної) інформації спрямовані на:',
        options: [
            'створення маскувальних акустичних і вібраційних завад з метою зменшення відношення сигнал/шум на межі контрольованої зони до величин, що забезпечують неможливість виділення інформаційного акустичного сигналу засобом розвідки;',
            'створення маскувальних електромагнітних завад у сполучних лініях ДТЗС, що мають у своєму складі електроакустичні перетворювачі (що володіють мікрофонним ефектом), з метою збільшення відношення сигнал/шум до величин, що забезпечують можливість виділення інформаційного сигналу засобом розвідки;',
            'придушення засобів санкціонованого підключення до телефонних ліній;',
            'порушення функціонування засобів санкціонованого підключення телефонних ліній;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['створення маскувальних акустичних і вібраційних завад з метою зменшення відношення сигнал/шум на межі контрольованої зони до величин, що забезпечують неможливість виділення інформаційного акустичного сигналу засобом розвідки;']
    },
    {
        id: 124,
        question: 'Метод "випалювання" застосовують для:',
        options: [
            'знищення розподілених випадкових антен за межами контрольованої зони;',
            'знищення зосереджених антен у контрольованій зоні 2;',
            'знищення пристроїв перехоплення інформації у телефонних лініях;',
            'знищення документів, що мають грифи обмеженого доступу;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['знищення пристроїв перехоплення інформації у телефонних лініях;']
    },
    {
        id: 125,
        question: 'Яке твердження є неправильним?',
        options: [
            'принцип дії пристроїв електромагнітного придушення грунтується на генерації в дециметровому діапазоні частот потужних шумових сигналів;',
            'переважно для придушення використовуються імпульсні сигнали;',
            'зона придушення диктофонів не залежить від потужності випромінювання, його виду, а також від типу використовуваної антени;',
            'системи ультразвукового придушення випромінюють потужні ультразвукові коливання, що впливають безпосередньо на мікрофони диктофонів чи акустичних закладок;',
            'усі наведені твердження є правильними.'
        ],
        correctAnswers: ['зона придушення диктофонів не залежить від потужності випромінювання, його виду, а також від типу використовуваної антени;']
    },
    {
        id: 126,
        question: 'Нелінійний локатор використовується для:',
        options: [
            'створення нелінійних електромагнітних коливань;',
            'пошуку закладних пристроїв;',
            'пошуку та локації нелінійних структур в будівельних конструкціях в межах контрольованої зони;',
            'локалізації закладних пристроїв з використанням пасивних засобів;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['пошуку та локації нелінійних структур в будівельних конструкціях в межах контрольованої зони;']
    },
    {
        id: 127,
        question: 'Смуговий фільтр можна отримати шляхом:',
        options: [
            'паралельного з\'єднання фільтра нижніх частот та фільтра верхніх частот;',
            'послідовного з\'єднання фільтра верхніх частот та фільтра нижніх частот, смуги пропускання яких перекриваються;',
            'паралельного з\'єднання фільтра нижніх частот та фільтра верхніх частот, смуги пропускання яких перекриваються;',
            'послідовного з\'єднання фільтра верхніх частот та фільтра нижніх частот, смуги пропускання яких не перекриваються;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['послідовного з\'єднання фільтра верхніх частот та фільтра нижніх частот, смуги пропускання яких перекриваються;']
    },
    {
        id: 128,
        question: 'Метод низькочастотної маскувальної завади полягає у:',
        options: [
            'подачі під час розмови в лінію постійної напруги, що відповідає напрузі в лінії з піднятою слухавкою, але зворотної полярності;',
            'піднятті напруги в телефонній лінії під час розмови і використовується для погіршення якості функціонування телефонних радіозакладок;',
            'подачі в лінію з покладеною слухавкою маскувального сигналу мовного діапазону частот і застосовується для придушення провідних мікрофонних систем;',
            'подачі під час розмови в телефонну лінію широкосмугового маскувального сигналу у діапазоні вищих частот звукового діапазону;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['подачі в лінію з покладеною слухавкою маскувального сигналу мовного діапазону частот і застосовується для придушення провідних мікрофонних систем;']
    },
    {
        id: 129,
        question: 'Для блокування роботи несанкціоновано підключених паралельних телефонних апаратів використовуються:',
        options: [
            'механічні пристрої тимчасового відключення телефонних апаратів від телефонної мережі;',
            'діодні обмежувачі рівня сигналу в телефонній лінії;',
            'спеціальні фільтри типу "Граніт";',
            'спеціальні електронні блокатори;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['спеціальні електронні блокатори;']
    },
    {
        id: 130,
        question: 'Підготовка вихідних даних для створення контрольно-пропускного режиму включає:',
        options: [
            'організаційну структуру підприємства, розміщення його окремих елементів;',
            'оцінку добового об\'єму потоків транспортних засобів, вантажів, матеріальних цінностей та людей;',
            'виділення по важливості категорії об\'єктів, транспортних засобів та осіб, що перетинають границі;',
            'усі наведені відповіді є вірними;',
            'правильної відповіді тут немає.'
        ],
        correctAnswers: ['усі наведені відповіді є вірними;']
    }
];